

 Priznám sa, že som tento fakt zaregistroval až na sme.sk v článku s názvom "Hribova lampa o slobode dostala sankciu". Prikladám aj link na tento článok, nech si ho každý môže prečítať sám. 
 http://www.sme.sk/c/5370377/hribova-lampa-o-slobode-dostala-sankciu.html 
 Ako sa v článku píše "podľa riaditeľa kancelárie rady Ľuboša Kukliša došlo k porušeniu nestrannosti a objektivity". Pri tomto zdôvodnení ma hneď napadne niekoľko častí relácie O5 minút dvanásť, kde boli napríklad hosťami výhradne predstavitelia koalície, páni Fico, Paška a Gašparovič. Traja najvyšší ustávní činitelia, ktorí sú zároveň z rovnakého, nadnesene povedané, politického košiara. Alebo keď v už spomenutej relácii "verejnoprávnej" Slovenskej televízie bol prítomný iba pán predseda vlády, pán Fico. Tu nebola porušená objektivita a nestrannosť? Zrejme nie, u nás sa stále viac a viac človek začína cítiť ako v časoch, kedy vláda, respektíve vládnuca strana, určila čo je objektívne, čo je v poriadku a čo je potrebné sankcionovať. 
 Ako sa píše v článku, rada jednoducho pretransformovala formát relácie tak, aby ju mohli postihnúť. Kto vie, či vôbec dali vedieť autorom relácie, že sa jej formát jednoducho zmení. Myslím si, že by s tým určite nesúhlasili, tak to urobili, ako som už písal v inom článku, potichu, za zatvorenými dverami a bez autorov. Skutočne to navodzuje atmosféru obdobia, o ktorom sa v spomínanej relácii pána Hríba hovorilo. Obavy sú teda na mieste, čo príde ak sa súčasná politická moc naďalej udrží pri kormidle tejto krajiny. Napokon už obdobie posledných rokov je poznačené snahou obmedzovať slobodu slova, kedy sú relácie či novinári sankcionovaní ak povedia niečo, čo povedať „nemajú".  Možno to vnímať inak než snahu potlačiť svojich kritikov? Za tie roky by si človek už aj zvykol, ale to by bola najväčšia chyba. Práve naopak, je potrebné o tom hovoriť, diskutovať a poukazovať na takéto kroky. A to nech je pri moci ktokoľvek, takéto praktiky by skutočne mali patriť do minulosti. 
   
 Pán Hríb, držím Vám palce a teším sa na ďalšie relácie. Verím, že sa nenecháte znechutiť ľuďmi, ktorí si podľa vlastných slov „ani nevšimli, že nejaký rok 1989 bol". Žiaľ nevšimli si to a praktiky z pred  roku 1989 vnášajú do politiky a verejného života, ako keby skutočne žiadna Nežná revolúcia nebola... 
   

